鄭若驊：斥市民故意扭曲國安法 外資棄用港法律對香港國際地位無影響

鄭若驊：有人或故意錯誤理解《國安法》 審訊公正與否要看判詞

《港區國安法》實施半年有多，有外國政府同團體，批評《國安法》破壞香港法治和香港公民的權利。但律政司長鄭若驊，接受本台訪問時則說，《國安法》明文保障人權和法治：「有人常說『國安法點點點』，其實如果我們客觀看，去年6月30日《國安法》訂立後，整個社會平穩下來，我們說『由亂及治』，整體是好的。但的而且確，有些人故意，或者由於不清晰，因而對《國安法》錯誤理解。」

終審法院早前審理壹傳媒創辦人黎智英，涉嫌違反國安法案件的保釋上訴，五名審理的法官當中，沒有海外非常任法官，引起討論。鄭若驊則認為，最重要是法庭有公正裁決：「這些(評論)可說是有少許借題發揮，法官判案最重要是看判詞，所以我們可以客觀一點，拿起判詞，看法官不論是本地也好、外籍也好、常任也好、非常任也好，都會將(判決)原因寫出來，我們要看原因是否合理，如果是正確的，便不要單單因為結果，便判斷判決不公平。」

警方早前公布，拘捕97名涉嫌違反《國安法》人士，暫時檢控8人，有人認為數字偏低。鄭若驊說檢控門檻高於拘捕門檻，有時律政司亦要等待警方作進一步蒐證：「有人討論(檢控)決定快抑或慢......警務處長最近也說過，警方正調查，蒐集證據，這需要時間。警方有合理懷疑而作出逮捕，仍希望蒐集更多證據，向我們提交。我們作出是否檢控的決定時，則會視乎證據，及相關法律，即《國安法》，並以客觀、專業、公正態度審視。」

至於有外國傳媒報道，有海外企業擔心香港法治受損，考慮轉換仲裁地點。鄭若驊相信，本港作為仲裁及國際法律中心地位不變，香港法治基礎穩固，司法獨立、法律條文清晰、採用普通法制、法律程序透明公平、程序公開、判詞公開。

政府研究將起底行為刑事化，鄭若驊期望不同職業、不同政治立場的人都會獲得保護，律政司會配合相關政策局起草工作，如果有法律意見會提交。

鄭若驊說，展望來年，律政司的其他主要工作，包括在本地推廣法律科技，推廣一邦國際網上仲調中心工作，推動願景2030法治計劃，會協助本港法律界拓展在大灣區以至內地的機遇；國際方面，會促進香港律師借調到國際機構，亦會在香港舉辦更多政府間的國際會議，亦會同聯合國貿發會，推動法律科技。

原文網址：

你之後都無晒生意啦

whatever

中國夠話有好多金融中心啦地位自己賦予自己既姐

終審法官都要延期審理國安法保釋

投資者睇唔明咪走囉
係呀你單機啦

若果無影響
點解唔用上海北京
中國(自稱) 都係陽光司法，公平公正既法治國家

自欺欺人

基本法腐乳架嘛
我知

扭曲國安法 = 違反國安法 = 正確解讀國安法

一個人死撚咗咪永遠穩定囉，戇鳩。
明明就係借防疫用病毒將香港人拉返入屋先靜落嚟。
相反就係港安法之後就不停有斬人搶劫發生。

唔用香港法律就連國際地位都不保，真正變做中國香港。

on9,得自已信

既然冇影響你嘈咩啊

收皮啦大波閪

冇人信你唔影響你既地位？
返去諗清楚再講啦被美國制裁既恐怖分子

逃犯條例修訂又係全世界都唔理解

公就你贏，字就你勝